支那官媒鼓吹全面對抗 基金公司政治挂帥禁做空

中共官方媒體高調鼓吹與美國進行全面貿易對抗之後，一家基金公司週二（14日）宣布要以政治挂帥，並要求在當日的交易中，禁止做空並鼓勵交易人員多做交易，顯示官方希望全民參與中美貿易戰，並不惜犧牲投資者利益。

一份來自北京九鼎華信基金公司的宣傳文件稱，該公司週二（14日）配合了中央電視週一晚的報導，在中美貿易談判中，敞開大門奉陪到底，要以政治挂帥。在週二的交易中禁止做空，並鼓勵交易員以買入股票型基金、股指期貨開多，期權開多等交易為主，以確保為當日市場注入流動性。

該機構還以戰爭狀態為比喻，要求基金從業人員在大是大非的問題上要堅決服從黨的指揮。

自由亞洲電台向九鼎基金求證，但該機構的電話一直無人接聽。

資深金融界人士陳先生表示，他並不清楚「九鼎」是否真的這樣做，但這種策略，這些年來一直如此。基金公司以政治挂帥，但犧牲的卻是投資者的利益。

他還指出，比較一下12年前銷售的投資產品，到現在的回報率就會明白，中國的基金大多數產品本身並不具有投資價值。為了減少損失，最好趕緊賣掉。

陳先生說：「中國特色啊。基金損失肯定是客戶損失啊，至於為什麼要損失，客戶，特別是散戶基本上你沒有問它的權利。如果有基金吧，趁早賣掉算了，少損失一點。」

陳先生指出，在中美貿易戰的危機下，官方要求護盤，不會僅僅只是基金，它還會包括股市、匯率等所有的金融領域，並且這些都不是根據市場規律調節，而是靠強制性的行政手段。

陳先生說：「要護盤，不管是那個股市也好，還是什麼其它基金，還是那個什麼外匯，肯定是『國家隊』都要出力才行，不然這個是沒法穩住的。反正我們這個沒有完全按照市場運行規律來運行的。」

經濟學者李先生也指出，目前無法知道是否是高層的指令，但一些機構會藉機出來表忠心。他認為中美貿易戰引發全球性的經濟動盪，因此官方強力介入護盤，避免引發更大的風險是一定的。但他也指出，這種非市場手段的干預，可能會有短期效果，但這相當於麻醉劑，無法解決根本性的問題。

李先生說：「我不知道這是不是上方的要求，但是有些基金公開在向政府效忠。他們就把昨天央視的那個片段表示不怕打，衝鋒號角已經吹響，響應這個號召，就這個意思唄。因為現在中國開始反制的嘛，對幾百個億加收關稅，這可以看作是對整個世界經濟的一個利空嘛，通常來講，今天會跌。無論是哪個政府都希望在關鍵的時刻托市，但是呢，中國這個政府在高效運作的情況之下，是可以做到的呀。這只是局部的一個麻醉劑。本身從實體經濟來講，就不是很有信心。不太樂觀。」

本台記者也向多家基金公司求證，但負責人都拒絕回應。廣東一家基金更表示，此事太敏感，他無法回應。

基金從業者：「沒有，我沒有聽說過這個。我們這個部門不方便接觸媒體，不合適評價這個。」

在歷次金融市場動盪或國際經濟環境劇變之際，中國官方都試圖用行政手段干預市場，但被稱為「國家隊」的干預資金，也屢次被利益集團攫取。而近年來，隨著中國的擴張與其它國家產生衝突，官方亦多次煽動民族主義情緒用於政治目的。

強姦金

共產黨連基本交易規則都可以改變
唔比人賣但又要人買

支持！